湯家驊以「衝紅燈」反駁：嚴厲執法算不算搬龍門？

參選鄉郊代表選舉的自決派立法會議員朱凱廸，兩度遭選舉主任查問是否提倡或支持「港獨」是自決前途的選項問題後，昨收到選舉主任的通知，直指他隱晦地確認了支持「獨立」是香港人一個選項，因此裁定其提名無效。
朱凱廸昨日質疑選舉主任決定是政治審查，認為政府在任意「搬龍門」，而行政會議成員湯家驊就以「衝紅燈」作例子，否認政府「搬龍門」之說。

湯家驊昨晚在Facebook分享一條題為「朱凱廸稱從沒主張港獨 批評政府任意『搬龍門』」的新聞，並留言：「容許我問一個愚蠢問題，假若有日甲衝紅燈，警察看不見，沒他辦法。第二天，乙見到甲衝紅燈沒事，他也衝紅燈，警察又看不見，沒檢控乙。當區警司知道了大怒，下令警察加緊巡邏，嚴厲執法，這算不算『搬龍門』？」

11哥衰11不特止?

仲要衝紅燈?

衝紅燈好唔衛生

嚴厲執咗一堆越境魚船先啦你老味

未成年隨時破埋人處

都係血淋淋

男仔點紅燈呀
十一哥

咦
佢挑戰緊香港警察既「選擇性執法」喎
哈係咪黐撚左線

又唔見嚴厲執蝻

有人衰十一可以無事...仲有得加官進爵...
有人崇尚民主自由人權會換來身敗名裂...

咁呢個算係咩???

有人咁喜歡紅色？

11哥講衝紅燈係特別有說服力

11配衝燈......